［好驚呀］外交部就侯俊偉對香港發表言論提出嚴正交涉

在北京，外交部就英國外相侯俊偉對香港事務發表的言論，向英方提出嚴正交涉，指摘英方動輒對香港以守護者自居，純粹自作多情癡心妄想。

外交部強調，香港事務純屬中國內政，希望英方不要再不自量力，粗暴干涉香港事務。

英國外相侯俊偉較早時表示，英國期望中國遵守《中英聯合聲明》，並罕有地警告中方，若不遵守剝奪香港的自由，將會有嚴重後果。

人地英國驚你有味

你紅字嗰句係英國講架喎

正呀喂！
幾時互逐大使？

一般認為戰爭是於1939年9月1日爆發，這樣的論點是以德國入侵波蘭做為起點，3天之後英國和法國便先後對德國宣戰。

中國入侵香港
英國幾時向中國宣戰

又大吠一聲囉

希望英方不要再不自量力

好大既官威呀

真的出自外交部？

承認香港需要守護者

屌你中國想借英國轉移視線